抽血員涉戴反修例飾物惹不滿 醫管局致歉：若欠專業會嚴肅跟進

紅十字會流動捐血隊日前到輔警總部設捐血站時，個別紅十字會人員，被不滿佩戴反修例示威飾物，警方要求機構主管提供人員的姓名及職銜，但被拒絕。活動單位商議後決定暫停活動。醫院管理局回應指，香港紅十字會輸血服務中心已就日前一宗血液收集活動的安排展開調查。

醫管局指，輸血服務中心的日常運作及員工為醫管局直接管轄，醫管局接獲投訴指當日一名員工的不恰當行為，令在場捐血人士感到不安。有關活動最終提早結束，局方對事件感到遺憾。

醫管局重申公立醫院醫護人員必須恪守一視同仁原則，為市民提供專業服務，假如調查確定有員工行為有欠專業，會按醫院管理局人力資源程序嚴肅跟進。

醫管局感激社會上的熱心人士不斷支持捐血活動，並就是次事件致歉，中心承諾會繼續提供專業服務，為病人提供足夠血液，保障捐血者及血液安全。

據悉，本周二早上約十一時，紅十字會流動捐血隊到九龍灣輔警總部讓輔警捐血，其間在場有警務人員發現其中一名身穿紅十字會制服的抽血姑娘，其身上及胸前的醫生聽筒上，佩戴及掛着多種有關反修例飾物，包括黑警死全家、迷你版豬嘴、黃頭盔、對抗警暴等的鎖匙扣牌。一名警司得悉後即時向紅十字會主管反映事件及了解，並要求其提供該名紅十字會抽血員的名字，但被拒絕。最後該名警司即時終止有關捐血活動，要求該隊紅十字會流動捐血隊收拾物品離開。

皇軍

屌咁啲畜生狗啊成日都黐埋晒啲九唔搭八嘅嘢但係唔show個編號出嚟咪又係咁

呢啲就冇問題

一句講曬

你要啲狗既血
定係我地既血

勸HA唔好兩邊都得罪

我由16歲開始捐血，捐左十鳩幾年，屌佢老母我呢世唔撚再會去捐。

大家一齊唔捐就OK拉

呢D要推出國際比大家品評下

士氣呀ma
你班狗掛風林火山要士氣
點解抗爭者唔可以掛黃色頭盔？

幫你打工良心都要出賣埋

見到巴士佬帶飾物就即刻落車
去廁所見到有文宣就即刻唔屙尿
水務署入邊有人係黃絲就唔用水
全部都係黑護有病都唔睇醫生

笑死 睇到自己咁重要

笑死 捐血既人黃定藍多 有幾重要自己諗

係黃多冇錯
但係咁齊心既 香港就唔會搞成咁

唔撚會再捐呀 垃圾HA

冇所謂啊所以依家咪坐言起行,就好似黃店咁姐,
唔齊心都冇所謂,反正都係一分力量,今日起唔捐,
紅十字咪撚對外講唔夠血

笑死 大把黃既人都有定期捐血 仲有紅十字會啲證書

洗唔洗我影埋自己個張？
咪睇下邊個捐血捐得多啲囉
血庫告急咪撚宣傳叫我地去捐
垃圾

屌你呀
班黑警自己玻璃心記搞大件事